應承我，去到歐美國家請尊重honor system

Honor system類似法庭嘅無罪推定，將呢種精神推而廣之到日常生活

意思係指，個社會會假設每一個人都係誠實咁樣去運作，喺你被捉到斷正之前，唔會將你當賊辦

舉個簡單例子，喺香港買外賣，每人一定會有一個number，你攞外賣時職員會對個number，確保個外賣係你嘅，先會交畀你

其實咁樣已經係首先將每一個人當賊辦

但外國好多時都係講個信字，總之份外賣出到嚟，嗌個客人名或者講出係乜嘢食物，你話係你嘅就可以攞走，人地唔會對number

實際情景：你叫咗一杯細咖啡，職員拎住杯大咖啡叫咗幾聲冇人認領，你唔好貪小便宜話係你的！！！！！！

小至買外賣，中至跟唔跟規矩使用公共設施，大至錢銀交易。好多野都係講個信字

唔好諗住走精面好得戚，實際你係破壞緊個社會嘅遊戲規則，最後對你並無好處！

見到好多巴絲討論要點學英文，點樣進修，點樣搵工，其實呢啲只係融入當地社會嘅硬件。有冇按照當地嘅社會契約生活，先至係重點

當然唔係每一個人都會履行honor system，甚至好多本地人都會側側膊搵著數，但係如果香港人大部份都遵守呢啲不成文嘅社會規則，首先不會成為被人鄙視嘅族群，再加上保持靈活，到時就可以成為真真正正嘅世界仔，游走於世界唔同地方

講得好好
推

便宜莫貪

推

Push

如果大家都叫同樣野，咁應該點處理

舊時本來好多外國地鐵係無閘，honor system買飛，跟住好多大陸撚，東歐撚唔俾錢，後尾好多都加咗閘嚕

香港人劣根性彩你都傻

最尾個paragraph
最緊要做好自己

推
唔好成為自己最討厭嘅人

一定要
香港人一定要

我都好堅持
兩個女一到3歲
OP同迪士尼都會申請全年證比足錢
唔會坐BB車搏免費

咪撚做個自己討厭嘅人

忽然想起以前去婚宴，一上東昇，塊面珠肉就被秒。
好多香港人都鍾意貪小便宜，仲以為自己好叻

呢樣係做人既基本...
去到邊郁應該要咁做

你假設咗嗌冧巴係為咗驚人無嗌攞咗
就已經係好人當賊辦啦
實際係因為香港地方密集可以好多人同一時間嗌同一樣嘢
先要冧巴分先後
外國人口疏啲就無呢個問題

有啲鋪頭係會問你咩名，到你個時叫名

講得好！！ 做個好公民

呢度 Starbucks online order 整好就會放起指定counter， 個個自己認翻自己名，自己攞。

反觀華人快餐，bubble tea嗰啲，一定係放起counter後面，唔俾你自己攞得到。

仲有買嘢有得refund， exchange， 唔好濫用。

除左呢啲，有啲外國城方搭公共交通工具，佢地上落車，就算車尾上車大部份人都會大叫thank you。

雖然唔係咩大事，你都可以話佢地本身文化就係係咪都講thank you，但呢啲地方可以睇到個分別，明顯地非本土人係少啲講。

佢地啲巴士司機有時會冇啦啦停一停車，落車休息一陣

你貪落嚟嘅小便宜係成個香港人族群幫你還緊

Costco 就係比華人玩爛左個 system
而家連 food court 都要比會員證

補充多句，好多外國香港人成日掛喺口邊「啲鬼佬呀，好撚蠢架」
請切勿咁樣諗人！！！！！！！！
固然，如果係工作上比同事聰明，效率比其他人高，值得驕傲
但如果係生活上，係唔係乜野都要計到盡，所有空子鑽到盡，處處提防人地搵你著數，先叫聰明？
講呢句說話之前，有冇諗過最撚蠢嘅人其實係自己？
與其自負高人一等，點解唔學識欣賞別人？
更何況移民始終係你嘅選擇，有權利就有義務，當你呼吸緊自由嘅空氣，又點可以隨意批評人地文化？

溫哥華 Skytrain honour 左好耐
頂唔撚順
之後都係要裝閘

好似輕鐵咁

push

true ar, need to be honest

我喺香港都唔係咁喇

十分認同！

講得太好，請廣傳

當時堆教人窮遊既blogger仲教人歐遊坐火車唔比錢

仲要笑人唔走精面
其實人地睇你係覺得你好撚肉孫好撚cheap

唔係好明關咩事
舊肉點都有人要食 點解拎到先就叫貪小便宜
你最多話佢地唔禮讓

咪就係班垃圾藍絲狗
永遠個人利益行先 如果唔係咁都唔會係藍

咁都只係叫好肉酸咁爭食啫

講得好好樓主
上至買樓唔應該同時出幾個offer
小至打電話叫外賣唔會唔去拎
好希望香港人來到不會破壞人與人之間的信任

岩呀，但前題你要係白人先會信你囉

一句講哂, BNO VISA遲早俾香港人玩爛

講得好
依個先係西方社會既核心價值

應誠你老母

有閘仲好
唔駛唔記得嘟卡

例子舉得好好,推

你放心，一定會破壞
憑實力呃返嚟嘅，有咩問題

不用分那麼細，大家都是中國人

幾年前去過啲歐洲國家入面，目測過有閘嘅：
英國，法國巴黎metro/rer

德語系/瑞士，中歐，甚至法國國鐵好多都係玩honour system

其實香港都有個系統玩honour system
只係好多連登仔唔當嗰度係香港啫

德國會查飛
捉到好甘
之前見過有條友一見有查飛人上車
即刻跳落車

巴打我敢寫包單一定有香港人會破壞人哋嘅規矩
跟住話自己幾撚醒咁，你老老實實跟規矩玩佢會話你on9同蠢

利申：因為見到呢啲仆街所以好撚憎香港人

係呀 藍絲玩爛D honor system, 累埋我哋

每日一推

D中國狗去到外國已經玩撚爛左

丹麥都係honour system，但嗰陣去exchange啲香港同學個個都逃票

pish P牌推唔郁

姐係偷嘢

好肯定全部都係藍絲
得佢地先咁冇品

美帝國大學生個個都用老翻
大前提係要victimless crime
你貪人地便宜 人地victim就會做嘢

無問題

但請問你係邊個？

所以有時唔怪之得19港資特別多規矩特別克薄
就係因為係度走隙位

最明顯好多時外國公司請一日半日病假唔駛假紙
就會有d撚屌狂請做懷規矩搞到最後人人都要醫生紙證明

老實講我好撚憎走面呢三隻字，走精面我係心目中=狗，懶醒

以前間中學都係咁
請半日假唔洗家長信
但俾人玩爛咗變成請半日假都要信

等於wfh走左去行山

有時唔太舒服可能休息下就好番唔駛下下睇醫生
就係呢d撚屌搞到一定要睇 又要落街又要等又盛

法國有閘啲人都照跳啦

早兩日睇news先睇到
有個警察係超市將三文治嘅條碼換撚咗做個幾毫條碼
咁就無撚咗份工，人地做警察咪又係咁

東歐撚

值得推

好記得由細聽到大，d人話外國搭車唔洗買車票

btw 覺得巴打講得好啱，我哋唔好成為我哋最討厭個150

輕鐵係無位落閘 唔係唔想落

講得好

咁應該比邊個食
面珠肉就一條魚兩舊
一枱十二人 兩個有得食 十個無得食
邊個食先唔肉酸
幾時夾先唔肉酸

放心，香港人最叻走精面，一定玩撚爛

講兩句？

中華文化
槍打出頭鳥
執輸行頭慘過敗家

見過有個女人格硬出 部機好似有響加上我喺後面全程睇住，佢都夠膽死照出

懶清高
想食咪夾先囉
係咪要推來推去先唔肉酸
食唔到喺度屌人肉酸

Well said ,push

走精面呢個文化其實係要覺得樣衰

唔關事
好多local都唔撚賣飛
你去過法國意大利就知
查飛狗見你遊客都費事理你

其實誠實正直呢啲係做人基本要有嘅品格黎

去過德國，瑞士，芬蘭都冇閘

點解要應承你

冇錢咪預早幾個月買飛，或者坐深夜車囉。識買有時候30、40€已經可以跨國，咁都畀唔起就唔好出國旅行

其實d窮人好難俾得起地鐵錢
法國單程都十幾蚊
日日搭兩程 一個星期都近三舊水

丹麥好多人查喎
我去summer exchange
搭親火車
都有人查飛

咁又唔係, 試過係意粉國某地方, 明明買左幾日內自由通行既車飛, 但我完全唔知意粉國車飛係要上車前去另一個地方打卡, 之後查飛狗走過黎要罰100 euro, 同佢解釋我真係唔知, 係呢個地方幾日就走我留張飛都無用, 佢都唔理, 咁唯有食左佢當教訓

英國讀書成日都見到有鬼佬唔比錢搭車
不過英國就算你比人捉到佢都係叫你買返張飛算數
利申：程程比足錢

胸同脾都有人鐘意食架啦，總之唔好飛象過河，食返近自己果舊咪得，當然食完有淨咪揀多舊自己鐘意果份

正路有工返每日搭都會買月票
平過每日單程票好多

有冇諗過俾人呃左？
之前有frd試過 有人扮地鐵職員要佢哋俾錢
俾完先發現有古怪

又美帝國洛杉磯
專出垃圾

香港人一日唔改支那劣根性 就永遠同狗無分別

推 唔好影衰真正既香港人

而家好難啦，大d既火車站都有閘機

LA 我見啲人搭完metro 出閘嗰陣直接推緊急出口出
仲要好多人咁做

去到要同藍絲割席
話比當地人知有兩批對立既香港人
冇品既就係藍絲

We are HongKongers.

出閘唔使嘟架嘛

我係德國同法國都試過無打飛
法國佬就幫我打返就放我
德國佬就罰9左我40歐

但有時會開咗道閘任人行

我仲以為全部都冇畀錢

唔係火車啦，Copenhagen市內啲無人地鐵，我去嗰陣查得唔算密，而家點就唔知了，都幾年前嘅事

地鐵我近乎冇搭過
搭過幾次入面就好似有一次有人查
架s tog 就成日都有人查

好似喺英美揸車
讓路袋口位 give way 先到先走
排隊禮讓啲

澳洲都係

前排連燈仔又推廣撘mtr唔駛俾錢，宜家又叫人尊重返個honour system，好難獨摸呀

月票幾平
嗰陣係Zurich exchange 限Zurich city 月票一個月62 CHF, 圍起黎500幾蚊
香港一程地鐵來回分分鍾都20蚊

r爆頭

呢類走精面真係香港人核心價值黎，不分藍黃男女老幼

correctly reporting all your income to tax department is also an honour system

亞洲人始終係禮貌上道德上係差啲 所以外國人先唔係咁鍾意亞洲移民

見過有個旅行kol, 當年去澳洲working holiday, 好自豪咁係個page 話返工著完d 褲就拎返去refund，鹽同糖都去hungry jack 拎， 核突到

Don't support what you fled when you come to US

咁係咪應該放係度由佢唔好食？

721831101111

睇嚟德法瑞都係東歐
講完笑都係想講句 做人有返啲尊嚴 唔好變做蝗

放心
一定會比人做壞規矩

美國starbuck個店員叫我拎自己個杯就得唔使show單比佢睇

香港慣左

試過係倫敦搭overground唔記得拍卡
咁啱有人查飛
臨罰款之前我話我唔係住英國
佢check完我個鄰國地址之後恍然大悟
仲親自帶我係下一站落車幫我拍番卡

英國罰逃票好似都幾甘

人賤就覺得其他人都一樣咁賤

我試過喺中環Starbucks叫latte venti 俾人搶咗
我同條友講 條友仲話係grande

將心比己
你地想人地尊重自己
前提係你都要識得尊重人地

呢邊真係好講個信字, 我住緊呢到有十幾個單位, Amazon 送貨見我行出黎問我係咪住嗰個單位, 咁啱真係我個單位問下我係咪嗰個名就咁就比左件貨我
希望大家都尊重番人地既文化

啲所謂KOL同貪小便宜既人成日吹捧呢啲乞兒文化, 映衰晒香港人

分享少少經歷可能
我係美國白人區餐廳打工
所有人都係phone in 落名落柯打
印象中無人走過單 就算佢地有事pick up 唔到
都會打黎道歉+ 下次比double 餐錢
我老闆好好人叫佢地唔洗比double
之後佢比double tips 我地

仲有一次我唔記得落單 太忙 miss 左個online order
之後佢黎個陣要等30分鐘
我心諗大獲啦
但佢竟然一句都無講 仲話係人都會犯錯
之後佢仲比double tips 話我地已經好辛苦
個下真心覺得人間有愛

外國啲人真心無咩野做 唔會少少野都發脾氣/搵野黎嘈
唔該香港人去到歐美國家唔放過自己但都放過人地

不過都係個句啦 服務業一定有閪客但我呢區既比例比較少

鄰國地址

難啲喇
香港人出晒名貪小便宜
仲要唔淨止係上咗年紀班廢佬先貪

外國冇鎖？
點解要鎖匙🔒
根本當全世界係賊

FIFO 囉

唔係中國
真係住緊喺英國既鄰國

有學生優惠都要用長者優惠啊
仲要鬼辯懲罰黨鐵同港共
大學生啊！講咩honour system
咁撚基本嘅嘢都有得側側膊

人在瑞士

咁點解我入公廁都要俾一蚊瑞士法郎？

點解普通百貨商場都有黑人保鏢守門口？

點解搭輕鐵成日畀查票員成架車截停幾分鐘去查飛？

21世紀仲邊有 honour system

中世紀就有

唔跟規距 同大陸人有乜分別

［公告］川 婆 婆 fb Del 人 留 言 可 能 係 藍

Exactly

公民教育

honour system 人哋係講緊個system本質上係信你，所以人哋唔會每一次都check你飛
你去下倫敦巴黎紐約啲閘遮到人咁高就明白
London tube

Paris Metro

NY Subway

Meanwhile, in Japan

人性的考驗閘機

其實都唔算精面

係唔要面

好多「精面」其實係鬼佬d寛容文化黎

懶醒真係貼切

推！

未去過歐洲都見識過歐洲治安有幾差啦 人地真係要防都係防local啦

個班應該搭廉航嘅多

明顯得日本叫信你會俾$啦

好文推

正宗香港垃圾港豬：等多3分鐘都已經屌你阻住佢返工

香港輕鐵有比錢既比例肯撚定高過歐美

根本樓主自己妄想外國人好有Honor

啱 唔少香港人最撚中意貪小便宜

發現到有呢個漏洞一定會以為自己好撚醒

走精面

如果完全一樣嘅，可以讓人添

輕鐵

up

如果唔入飛嘅話，道閘係會閂埋，兼響叮噹聲警告
等全世界知道你想逃票
雖然對其他唔要面嘅民族（例如支那）嚟講not a big deal，但日本文化嚟講應該係羞恥
所以會話係人性的考驗

咁又唔好咁神化歐美 你只能講每個國家都有呢d所謂「走精面」既人 只不過可能歐美國家d人比例上小好多 同埋價值觀唔同佢地係金錢上相對地冇我地睇得咁重 所以歐美好多人都冇存錢呢個習慣

樓主講緊對冧巴，唔係嗌冧巴

人地懶得走精面 直接跳閘/做賊 仲好似香港人咁比廢老卡咩

我又覺得樓主無講錯喎
人哋點差都好，都唔代表我哋一樣咁差啫
唔通個國家犯罪率高，我哋又跟住一齊打家劫舍咩
同埋作為新嚟嘅，一到埗就整蠱做怪做臭香港人呢個朵
不但埋下日後俾人針對嘅禍根，亦會連累其他想過外國生活嘅香港人
到時又認自己係台灣／日本人呀？

Off topic ，去到人地地方，香港人既炒賣風氣，賣買退換會唔會帶入當地文化呢？

好似炒iphone個啲，買左一大堆貨物，用左一陣，跟住退換。

其實我唔係好明外賣叫number唔係因為要跟返廚房張單咩

東星定東昇？星斑喎

支那人好識得拎呢啲小便宜 走法律罅

試過入錯飛落去諗住過點知彈個閘嚇到我仆街 勁柒

真 日本先係check 得最緊

巴黎搭地鐵全部跳閘

香港人最難就係學識禮讓
特別連登仔最憎讓大肚婆

有咩分別

淨係讓大肚婆唔讓廢老

如果honor system 真係work 就唔洗要警察啦

咁喺香港都用兩蚊車，去到外國邊會唔走精面呀？

人在NZ, 好多支那人同香港人，大撚把仆街
之前有個香港學生係商場撞左我架車走撚左，我搵左保安睇左cam 直接報保險，原來條友咩保險都冇賠到仆街
過兩日仲要打撚屌鳩我話大家香港人洗唔洗咁

條友真係on撚9 而家同你有親咩

乜唔係正常人都會咁？
依家m記都係就咁放係到拎

樓主串緊陶傑？

即係FREE RIDER問題。

咁實有人成世都鳩流流咁做人，FREE RIDE緊呢個世界

淨係申請公屋都知道有唔少香港人走精面

識一個年薪過百萬同我講住公屋

好值得推
作為一個留學生 外國真係好睇個信字
最憎就係見到D師奶貪小便宜

係中國人

Hit and Run 真係好撚仆街
我果架仲要新車落地
其實我都試話撞到人地架車，留個電話大家傾claim 保險，好小事

我睇兩公婆今晚玩大咗鬼佬咪又係咁

唔會啦, 佢手上有部機, 會出到罰款receipt, 仲有ipad 畀埋條例, 仲叫我用自己手機去個網睇個罰款

講真我情願佢裝返閘機, 成日要搣耳仔揾打卡機打卡真係好麻煩, 不過諗深一層呢個係人地culture, 入鄉隨俗囉唯有

good

有次咁啱得咁橋就試過畀人check飛，見都條鬼佬畀人的落車

同香港黨鐵頭等位情況差唔多
尤其係東鐵線

tg見到：

致每位未心死而又大膽嘅香港人：

我唔太清楚而家嘅“活動“仲會唔會成功舉辦到，但我想用我僅餘嘅盼望試下會唔會化腐朽為神奇。希望大家可以幫幫手將呢個活動spread開去，比多d人知，多d人參與，多d人幫手。

"12月24日夜晚各區紀念無法團員嘅家庭"

如有需要，請用 @SilentCandleNightBot 聯絡Admin。

與此同時，本活動需要多幾個admin幫手，有意者麻煩聯絡bot
想幫手又唔想做公海/頻admin都可以架

感謝大家🙏🙏

公海group link:

Channel link:

其實要落閘點會落唔到
poly大家都無諗過會落閘啦

告到佢坐監啦,隱性藍絲害地球

開名啦

push.

人人都咁撚好嘅
所謂嘅共產黨就唔會咁撚垃圾啦

屌你老味，咩鳩野honor system
多鳩餘

無個樣整個樣
你見過鬼佬有幾仆街未？

都唔一定
大把後生買套衫用一晚跟住第二日退貨

鬼佬都係
打和啦 Super!

意大利中過伏+1

然後喺當地長大嘅下一代就會好似我地對藍絲老豆老母咁見佢前面憎佢後面

唔想仔女憎你（或者成家俾人岐視）唔好去做仆街嘢搞亂人地個地方

大大力推

德國疫情補助， 個個自己填幾多人工， 政府唔查

，

條友應該藍絲廢老黎 要大家搶住埋單個畫面先靚個d傻閪賤種

咁有乜問題？

反正另一條友唔會蝕底

意大利中過伏 + 2 情況一模一樣 不過個次罰左 59 歐

買月票唔係好貴姐

當年研究過，係唔可行

無論喺邊都係咁做，但都多謝你提一提

廢老2蚊卡又係大陸人？

好認同

我知
所以要睇埋樓主最尾嗰段

香港就係太多大陸閪搞串左個party,小至貪小便宜三兩蚊,大至呃綜緩先搞到香港咁撚污煙漳氣

下次應該話要行去station centre先俾
然後佢地就會走如果假既話

唔會有下次啦 見過鬼唔怕黑咩

唔好開口埋口叫人nigga

好大分別
嗌冧巴係確定張單完成左
對冧巴係確定提貨者就係落單個人

又應承我
乜柒都應承我
你邊位

其實我覺得主要原因係香港閪客多，人地攞錯左就屌個職員無對number
睇香港咩地區囉，我好多時攞野店員直情望都唔望個number。

講得好啱

樓主未去過外國？
所謂honour system 晨早俾佢地本地人玩爛左

你係90 後？

樓主小朋友未去過外國唧
住過外國就知根本兩回事

澳洲Brisbane會咁，Sydney Melbourne唔會

勁多人查飛喎

被捉過幾次

笑撚咗
香港人 講誠信

你講既外賣例子香港都有好多既
up完個飯名,咪自己行去拎,無人會無啦啦懷疑你

其實根本唔應該去到美國先係咁，香港人本身都要咁
btw選舉就唔好咁，每張票要驗屍咁驗

依d字眼真係好黑人憎
有種on99自我中心到仆街既感覺

去旅行個朵都臭晒啦
日本餐廳成日訂完位人地計好晒食材留左台就no show
唔識得早一兩日call去cancel

我call左的士台落order都會cancel番
但身邊啲hk朋友多數唔理呢啲、唔守信用
所以唔好話得啲中年人係咁

detail
本身買野都要證點解會唔申請

ZIP 住入閘全部係黑人

不要欺詐別人的善良，然後笑9人蠢

有d國家火車冇閘，有d人偷上車，然後話人地咁的安排真係蠢真係水魚，又會笑人俾錢搭車真係on9。

然後笑9人蠢

尋日先去澳洲銀行
入到去講低個名 做乜

搵個位坐低

過一陣就有staff埋嚟叫我

唔洗攞飛 又人性化

香港一定比人打尖

好矯柔做作 好鬼噁心
同個啲乜 係咪當手足人血饅頭！然後紅字大字一樣

要自重 面斥不雅

之前係英國麥當勞 遲咗兩分鐘拎餐
比個露宿者拎咗

金拱門拎野食都係行緊honour system
個職員唔睇你張單/app 個number

不過一黎個個係度等，冇咁易攞錯
二黎一開始大家係用過時間學習成個流程

店長有冇送返一份俾你？

有
老迪有家人好撚出名
明明好高但話2-3歲
好中意投訴r野
無記錯好似black list咗
仲有d細佬女會屈個波同公仔影相

講得好好
我要做世界冠軍～

冇 條友一臉don’t fucking care ge 樣，
覺得個責任係我度。
之後我唯有問返個露宿者拎返個餐，
佢未食又肯俾返我
不過最後我留咗包薯條比佢

有支那人存在就注定冇用

點解你會搵得返個露宿者
睇嚟巴打你有賙濟窮人嘅恩賜

係香港都唔會啦下話
反而有班人用老人飛搭車，呢d就真社會乞兒

因為我望住佢拎走一樣嘅餐，以為應該唔係自己㗎啦，冇單冇理由俾佢㗎嘛。
點知真係 個店員望都冇望張單 就比佢拎走
咪同個店員理論咗兩句，即刻衝出去搵返個露宿者。

睇完覺得係廢話嚟 歐乜鬼野美 正常人表現嚟 呢個世界都乜人都有 你以為美國好多正常人咩

細站冇仍然冇閘的

美國
BLM
民主黨

推
去到唔好做支那蝗蟲

咁你哋點睇講明會盡借中銀匯豐再走佬外國的"香港優才"?

我香港都咁做

使鬼去到外國先咁

以前麥記有個櫃
糖 茄醬 餐紙任拎
而家